摩根大通啟用人工智慧科技，數秒內完成 360,000 小時的工作

摩根大通（JP Morgan Chase & Co.）是美國最大的銀行，僱用大量員工為數以百萬計的客戶提供金融服務，是美國銀行業的最大僱主之一。不過，自去年開始，公司開始使用人工智慧和機器學習系統分析文件，執行日常工作，不僅大大提高了效率，更降低了錯誤率。

去年 6 月份，摩根大通啟用了稱為「COIN」（Contract Intelligence，「智慧合同」）的人工智慧計劃，代替人類完成公司日常工作。過去，公司的律師和信貸員每年需要花上 36 萬小時處理大量日常繁瑣業務，例如審閱商業貸款協議。現在， COIN 系統只需幾秒鐘的時間便能完成這些工作。不僅如此，COIN 還幫助公司降低貸款業務的出錯數量。為公司在批發合同時節省大量資金。

投資技術開發，促進自動化

COIN 是一個機器學習系統，由摩根大通私有的雲端網路支持。COIN 不僅大大提高了工作效率，還降低了業務出錯率。毫無疑問，COIN 為公司帶來了更大的效益。

如此成功的人工智慧系統並非偶然。此前，摩根大通公司已在科技和市場上投入大量資金，以促使繁瑣業務達成自動化，為銀行和客戶開發新工具，而 COIN 正是計劃的其中一部分。現在，COIN 正式投入使用，表現不凡，正如公司首席技術官 Matt Zames 所言，公司已「開始品嘗努力的成果」。

我們推薦: 人工智慧 5 年內將取代百分之六的工作
人類員工何去何從？

人們普遍認為，未來幾十年，人工智慧的自動化程度將更上一層樓。不同行業的工作，如金融、運輸、製造、資訊科技以及法律，都將由人工智慧取代。有研究曾斷言，現在 57% 的工作將被人工智慧代替。

不過，摩根大通有了 COIN 這樣高效的自動化系統後，並沒有將它當成裁員的借口。公司的資訊主管 Dana Deasy 認為，人工智慧可以讓人類轉而尋求更有價值的工作，因此這對公司是一個絕佳的發展時機。

可以預見，人工智慧必定會在不久的將來大大影響我們的工作。而在某些公司，如摩根大通，這一變化已經開始。無論是私人還是公共機構，都應及早做好調整，以應對人工智慧帶來的經濟變革。

可以點應對

未來可能有機械人稅

無
我依加都讀緊類似既野

得返地盤、倒垃圾、廚房佬呢啲濕鳩做

會計界沒日

wall e

我覺得遲早會被人爆大鑊跟手搵機械人取代

咁未咩都唔洗做，實現真正既馬克斯主義人間烏托邦

咁又難啲，硬件成本好難下降，仲有組裝調較成本

it狗囉

Automation使鬼簽名。

好似係美國，如果自動車炒車，個責任唔係車主／乘客，而係係開發商。（當然係一般情況下）

會計呢行最需要的就係創造力

以前啲共產國家得啖笑，根本唔夠生產力
AI取代人類工作就唔同講法

創造得返幾個
其他炒

做數唔係ia強行咩